# 《实验01：软件需求工程的典型角色、文档与工具》实验指导

<!-- @import " [TOC] " {cmd="toc" depthFrom=2 depthTo=6 orderedList=true} -->

<!-- code_chunk_output -->

1. [实验子项01实验指导](#实验子项01实验指导)
    1. [实验子项01实验内容](#实验子项01实验内容)
    2. [实验子项01实验参考资料](#实验子项01实验参考资料)
    3. [实验子项01实验参考结果](#实验子项01实验参考结果)
2. [实验子项02实验指导](#实验子项02实验指导)
    1. [实验子项02实验内容](#实验子项02实验内容)
    2. [实验子项02实验参考资料](#实验子项02实验参考资料)
    3. [实验子项02实验参考结果](#实验子项02实验参考结果)
3. [实验子项03实验指导](#实验子项03实验指导)
    1. [实验子项03实验内容](#实验子项03实验内容)
    2. [实验子项03实验参考资料](#实验子项03实验参考资料)
    3. [实验子项03实验参考结果](#实验子项03实验参考结果)

<!-- /code_chunk_output -->

## 实验子项01实验指导

### 实验子项01实验内容

需求工程的典型角色（或职位），他们的权利和义务以及其在需求工程中的作用是什么？

:warning:请注意：定制软件和大众软件涉及的角色可能不太相同，如有不同请分别描述

### 实验子项01实验参考资料

1. 可参考角色（或职位）有：客户、用户、客户代表、客户管理层、客户IT部门、产品经理、业务分析师、项目经理、UX/UE(User Experience)设计师、UI(User Interface)设计师、系统架构师、开发工程师、测试工程师等
1. 课程教材
1. 互联网资料

### 实验子项01实验参考结果

略

## 实验子项02实验指导

### 实验子项02实验内容

需求工程的典型文档，他们在哪个阶段产出以及其的作用是什么？

:warning:请注意：部分文档可能有不同的名称，也有部分文档可能会有所重叠，甚至在不同的场景表达不同的含义，如BRD即可以表示为业务需求文件、也可以表示为商业需求文档

### 实验子项02实验参考资料

1. 可参考的典型文档有： BRD(Business Requirements Document)、MRD(Market Requirements Document)、VSD(Vision and Scope Document)、URD(User Requirements Document)、PRD(Product Requirements Document)、SRS(Software Requirements Specification)等
1. 课程教材
1. 互联网资料

### 实验子项02实验参考结果

略

## 实验子项03实验指导

### 实验子项03实验内容

需求工程的常用工具及其作用是什么？

### 实验子项03实验参考资料

1. 可参考的工具有： 需求开发辅助工具（图表工具、图像工具、图形工具、原型工具等）、需求管理工具（VCS(Version Control System)、TCS（Team Collaboration System）等）
1. 课程教材
1. 互联网资料

### 实验子项03实验参考结果

略
